%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                  %
%                    Packages et macros communes                   %
%                                                                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{anyfontsize} % pour éviter l'érreur de différence de taille 
%de caractère 
% pour doc en deux colonnes : 1cm de vmarge et pour doc en 1 : 2.5
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, %
hmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage[table, dvipsnames]{xcolor} % plus de couleur - option table pour les tableaux
\usepackage{microtype} % améliorations diverses
\usepackage{enumitem} % customisation des listes possibles.
\usepackage{multido} % faire des boucles
\usepackage{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{csquotes} % citation avec \enquote{}
% Unités avec siunitx ------------------------------------------------------
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\sisetup{locale = FR,% inter-unit-product =\ensuremath{{}\cdot{}}
}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{cancel}
\usepackage{pifont} % collection d'icônes
\usepackage{fontawesome5} % symboles divers et variés
% Images -----------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox} % pour jouter sur la position des images mais 
%pas que
% tikz--------------------------------------------
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{optics, shapes}
% graphiques -------------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots} % Penser à domain!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! >_<
\pgfplotsset{compat=newest,
  y tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    set thousands separator={ },
    fixed,
    use comma,
    /tikz/.cd
  },
  x tick label style={%
    /pgf/number format/.cd,
    % set decimal separator={,},
    use comma,
    set thousands separator={ },%scaled ticks=base 10:3,
    fixed,
    /tikz/.cd % on se replace dans le bon dossier
  },
  minor grid style = {color=lightgray!30},
  major grid style = {color=lightgray},
  scaled ticks=true, % pour ajouter puisssance de 10 global
  tick scale binop=\times, % avec le signe "x"
  tickpos=left,
}
% tableaux ----------------------------------------------------------------
\usepackage{multicol} % fusion de colonne ou écriture sur plusieurs
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx} % tableau dont on fixe la longueur totale
\usepackage{array} % amélioration diverses
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{colortbl} % couleur de colonne et de cellule
\usepackage{tabularray} % package de tableaux ultime
\UseTblrLibrary{diagbox}
% Schéma élec ---------------------------------------------------------------
\usepackage[european resistor, RPvoltages, european current, 
straightvoltages]{circuitikz}
\usetikzlibrary{babel}
%chimie---------------------------------------------------------------------
\usepackage{chemfig} % formule chimique, mécanisme, Lewis
\usepackage{chemformula} % equation de réaction, Lewis?
% mathématiques --------------------------------------------------------------
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{rsfso} % améliore les lettres mathcal
\usepackage{witharrows} % flèche entre les lignes de calcul pour rq
\usepackage{esvect} % \vv mieux que \vect (trop petit)
\usepackage{bm} % \bm{} pour gras dans environement mathématique
\usepackage{xfp} % Pour avoir la valeur d'un calcul. \fpeval, \inteval
\usepackage{systeme}
\sysalign{l,l}
%\usepackage{amsmath}
%---------------------------------------------------------------
%
% babel ----------------------------------------------------------
\usepackage{babel} 
%\frenchbsetup{StandardLists=true}
%après babel
\usepackage{listings} % insertion de code - après babel
\lstset{inputencoding=utf8,
  literate=
  {é}{{\'e}}1
  {è}{{\`{e}}}1
  {ê}{{\^{e}}}1
  {ë}{{\¨{e}}}1
  {É}{{\'{E}}}1
  {Ê}{{\^{E}}}1
  {û}{{\^{u}}}1
  {ù}{{\`{u}}}1
  {â}{{\^{a}}}1
  {à}{{\`{a}}}1
  {Â}{{\^{A}}}1
  {ç}{{\c{c}}}1
  {Ç}{{\c{C}}}1
  {ô}{{\^{o}}}1
  {Ô}{{\^{O}}}1
  {î}{{\^{i}}}1
  {Î}{{\^{I}}}1,
}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbset{parbox=false} % pour que parskip fonctionne dans les tcolorbox
\tcbuselibrary{skins, xparse, raster}
%
% flottants-------------------------------------------------------------
\usepackage{subcaption} % pour les sous figure (1a / 1b)
% \usepackage{nonfloat} % \figtitle --> pour titres même si pas de figure.
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
% \usepackage{caption}
\usepackage[]{caption}[2022/02/20]
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfborderstyle={/S/U/W 1}} % liens soulignés au lieu d'encadrés
\usepackage{qrcode}
\qrset{height=1cm}
\renewcommand{\frenchtablename}{tableau} % change "table" en "tableau" pour les flottants
%
%
%--------------------------------------------------------------------------%
%                                    Commandes persos                      %
%--------------------------------------------------------------------------%
%
%
% Couleurs -------------------------------------------------
\definecolor{violet1}{rgb}{.7, .2, .4}
\definecolor{orange1}{rgb}{.87, .43, .07}
\definecolor{vert1}{rgb}{.02, .55, .56}
\definecolor{bleu1}{rgb}{0, .56, .56}
\definecolor{bleu2}{rgb}{.04, .19, .71}
\definecolor{bleu3}{rgb}{0, .18, .67}
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
%
% Thèmes ----------------------------------------------------------------------
% ligne suivante : indiquer le chemin du dossier latex dans lequel on a le dossier icones
\newcommand{\cheminIcones}{img/icones}
%
\newcommand{\themeMvt}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.11]{\cheminIcones/mvt} }
  Thème 2
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/planete}}
}
% 
\newcommand{\themeMatiere}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/becher}}
  Thème 1 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.20]{\cheminIcones/erlen}}
}
% 
\newcommand{\themeOndes}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.10]{\cheminIcones/onde} }
  Thème 3 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.05]{\cheminIcones/onde1}}
}
% 
\newcommand{\themeEnergie}{
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/pile} }
  Thème 4 
  \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/prise}}
}

\newcommand{\themeSNT}{
  \includegraphics[scale=.04]{\cheminIcones/logoInternet} 
  Sciences Numériques et Technologie
  \includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/logoWeb2}
}
% -----------------------------------------------------------------------------
% Ligne pour écrire texte
\newcommand{\pointilles}[1]{
  \vskip .1cm
  
  \foreach \i in {1,...,#1}
  {
    \color{gray!80!white}\dotfill
    
  }}
%--------------------------------------
% Code
\newtcblisting{python}{
  enhanced, 
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
  listing options={language=python,%
    basicstyle=\ttfamily,%
    keywordstyle = \color{green!60!black},
    commentstyle = \color{gray}\itshape,
    stringstyle  = \color{orange},
    showstringspaces=false,
    numbers = left,
    numberstyle = \tiny,
    numbersep = 20pt,
  }
}